【新语丝电子文库(www.xys.org)(www.xys2.org)】
————————————————
老皮肉绽放新生涯－－也说王朔

午夜裸奔
    
    平时不太注意王朔，但王朔的漫天叫骂却是有所耳闻。王朔的狗眼与乱骂，
让我想起一件事。李敖六十多岁拍全裸写真。写不出好东西来了，便从精神回到
肉体，让老皮肉绽放新生涯。
    
    王朔也一样，可能他甚至有些羡慕李敖为文时的那种快意平生，于是便不再
写小说，开始骂人了。只是他并没有李敖的那种经历与积淀，因此也谈不上从精
神回到肉体，不过是从贫嘴转移到唾沫。到头来不但无建树供痞子们庇荫，还污
染环境。
    
    骂金庸，直呼狗屎，已经暴露泼妇般的"率性"；如今还把鲁迅往汉奸上推，
王朔就真成了知识分子中的败类了。
    
    自上世纪九十年代以来，有一种极不正常的现象就是，大凡自封为流氓者，
便可以理直气壮，大声说话，成了看破一切的真理化身，至少能将真理揽在怀里，
卷动舌头飞动唾沫了。
    
    "有缺点的战士终竟是战士，完美的苍蝇也终竟不过是苍蝇"，给王朔打几个
耳光，甚至把他当作苍蝇家族的英雄，并非要等到鲁迅复活才可以做的。而且，
中国的“二鲁迅”，“活鲁迅”不是太多，而是太少，自称流氓者更是将脊梁文
人的良知与品性说成了（硫）酸，好像是他们在给社会毁容似的。
    

    流氓怕什么？一个披挂文化衫的年轻痞子当街大叫：“我是流氓我怕谁？”

    ----“你要是流氓老子就不认你这个儿子了。”

    我们现在需要听到这种声音，我们有理由拒绝流氓，即使他曾经是我们的亲
生骨肉。 
————————————————
【新语丝电子文库(www.xys.org)(www.xys2.org)】
